 애인 있죠?
예.
왜 웃습니까?
나한테 관심없단 뜻이네요. 많이 좋아하나봐요?
예.
난 아무도 거들떠보지 않는 사람보다 인기좋은 사람한테 관심이 가요. 
이렇게 말하면, 꼴키퍼 있어도 신나게 꼴질해대는 여자로 보이나요?
아니요. 진짜 꼴질할것도 아니면서 괜히 허풍떠는걸로 보입니다.
 맘대로 생각하시고, 사시까지 합격해놓고 왜 경찰에 남아계세요?
딴사람같으면 어떻게 했을지 뻔한건데 그 뻔한 길을 가지 않아서 궁금하다 뭐 그런뜻인가본데, 이쪽에 사시합격생 상당히 있습니다.
알아요. 김경감 생각을 물었어요.
어려서부터 경찰이 꿈이었어요. 사시합격 상관없이 그꿈을 이루고 사는거 뿐입니다.
사시는 경찰로 스펙 쌓은거 밖에 안된다?  실은 나도 경찰이 꿈이었어요.
근데 우리 아부지땜에 포기했죠. 아부진 제가 경찰되는걸 반대하셨거든요. 제 성격상 경찰보다는 검찰쪽이 더 맞다고 판단하셨죠. 난 지금도 가끔 경찰이 되는 꿈을 꾸기도 해요. 멋지지 않아요? 영화같은거 봐도 검사보단 경찰이 멋지구요. 나같이 멋진 여자가 범인들 소굴에 권총차고 발로 문뻥차고 들어가  꼼짝마. 이러면서 체포하는거, 환상이죠.
 현실은 꼭 그렇진 않습니다.
아직 정식으로 사과 못받았네요.  저걸로 대신 하죠.
괜찮죠?
